媽咪有抑鬱 我有抑鬱焦慮傾向

搵人幫 加油 有遺傳的

這世界上所有的不利狀況，都是當事者能力不足導致的

好想幫你 不過幫到你幾多？
唔好比咁大壓力自己先 每日都比自己分下心 搵其他野搞下 唔好24小時咁緊

佢試過有兩次想殺死我 有無問係咩事

CLS 擺明佢個陣已經有問題

唔信你D咩 做咩錯事要斬你

有時做人可以自私同狠心d, 自然會少好多壓力同煩惱, 唔知點幫樓主, 只能說分享也可以減少自身壓力

我覺得你屋企係慣左控制你 同埋你都係為自己著想算啦 你唔好理佢地啦 你都幫唔到咩 你再係咁落去 你都會出事 你照顧好自己情緒病睇醫生 之後先有能力再去幫佢地

有時有啲家人，搬出去唔同住
關係反而好咗

有啲老母有病會係咁
唔關你事，唔需要放係心上
呢個係佢自己內心嘅問題

要佢自己諗通先解決到

你最需要嘅係學習對佢左耳入右耳出，
同埋佢發癲嘅時候你要搵老豆幫拖
通常有多條友係度，佢會收斂啲

左耳入右耳出係為保護自己
如果唔係會自己都病埋，好似而家咁

呢個係佢自己內心嘅問題，唔關你事，得專業人士先幫到佢

樓主我嘅經歷同你好似但比你更加慘
我由細個有記憶開始已經係以淚洗面直到大個咗都係咁
呢兩年睇咗好多心理學嘅嘢先開始慢慢move on
我原本打咗一大篇文想覆你
不過諗諗吓都係算唔想鬥慘唔想放負
總之俾你嘅建議就係接受父母唔係無條件愛仔女嘅事實
同埋如果你屋企人係好難頂係你痛苦嘅根源，你擺脫唔到就唯有情感上detach
你對人好同付出之前，要睇下人地係咪值得你付出，好似你阿爸對你好你就對返佢好，你阿媽點對你你就點對佢，如果唔係嘅話你只係縱容緊一種toxic, unfair 嘅關係

係咪產後抑鬱冇處理好

樓主狀況都同我以前好似，後來我確診咗，浪費過人生一段時間，想同你講聲加油，要為自己而活無論係朋友又好連登又好，一定有人撐你